<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reading | Jonathan's Blog]]></title>
  <link href="http://minejo.github.io/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://minejo.github.io/"/>
  <updated>2014-03-23T23:42:17+08:00</updated>
  <id>http://minejo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jonathan]]></name>
    <email><![CDATA[jonathan.swjtu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《遇见未知的自己》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/03/14/run-into-the-unkown-myself-readnote/"/>
    <updated>2014-03-14T15:03:29+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/03/14/run-into-the-unkown-myself-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“所以呀，记住，管好自己的事最重要。”老人提醒她，“为我们的亲人担心，其实是一种不负责任的加害行为！”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1191-1192</p>

<hr />

<blockquote><p>无论你多么爱他，多余的担心就是最差的礼物，不如给他祝福吧！</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1217-1218</p>

<hr />

<blockquote><p>思想来来去去，却影响不了内在的我。我有思想，但我并非自己的思想</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1276-1276</p>

<hr />

<blockquote><p>我们的思想总是在过去和未来，但我们的身体和呼吸却永远是在当下的</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1661-1662</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>当你真心想要一样东西的时候，你身上散发出来的就是会吸引那样东西的那种振动频率，然后全宇宙就会联合起来帮助你得到你想要的东西</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2086-2087</p>

<hr />

<blockquote><p>所有的人、事、物都是你内在的投射，就像镜子一样地反映你的内在</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2206-2207</p>

<hr />

<blockquote><p>该是你展翅高飞的时刻了。我看到你的成长、茁壮，心中有无比的喜悦。记得，要把你的祝福跟所有的人分享，因为分享就跟感恩一样，分享出去的越多，你回收的就越多。又到我云游四方的时候了，临走前我送你一句话，记住——亲爱的，外面没有别人，只有你自己。 所有的人、事、物都是你内在的投射，就像镜子一样地反映你的内在。当外境有任何东西触动你的时候，记得，要往内看。看看自己哪个地方的旧伤又被碰触了，看看自己有哪些阴影还没有整理好。不要浪费能量在那些外在的、不可改变、不可抗拒的东西上。先在内在层面做一个调和整理，然后再集中精力去应付外在可以改更的部分。 记得，每个发生在你身上的事件都是一个礼物，只是有的礼物包装得很难看，让我们心怀怨怼或是心存恐惧。所以，它可以是一个灾难，也可以是一个礼物。如果你能带着信心，给它一点儿时间，耐心、细心地拆开这个惨不忍睹的包装外壳，你会享受到它的内在蕴含着丰盛、美好，而且是精心为你量身打造的礼物。 祝福你，孩子。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2213-2223</p>

<hr />

<blockquote><p>我们从小到大，都有一个意识，那个意识在你小时候有记忆以来，就一直存在，陪着你上学、读书、结婚、工作。所以，有一个东西，在我们里面是一直没有变的，尽管我们的身体、感情、感受、知识和经验一直都在改变，但是我们仍然保有一个基本的内在真我，作为目睹一切的观察者。 这个内在真我不会随你的身体而生，也不随着死亡而消失，它可以观察人世百态，欣赏日出月落，云起云灭，而岁月的流转，环境的变迁，都不会改变它。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:443-447</p>

<hr />

<blockquote><p>“我们失去了与真我的联结，但人类还是得要有‘自我感’，于是我们向外发展，认同于我们的身体、情绪、思想和角色、身份等，而一般人所谓的‘小我’、‘自我’（ego）于焉产生，汲汲追求外在的、物质的东西，以寻求满足。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:493-495</p>

<hr />

<blockquote><p>我们自以为可以操控我们的生活，做出自由的选择，但实际上，我们是一部自动化制约模式下的机器，很多时候身不由己</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:770-771</p>

<hr />

<blockquote><p>你不是你的工作，你不是你的表现，你不是你的成功，也不是你的失败。这些外在的东西，丝毫动摇不到你那个内在的真我，看清楚小我的虚假认同！</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:874-875</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote/"/>
    <updated>2014-03-02T15:52:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>长相是端正的，尽管时常被人夸奖，但那也只不过是在“没什么特别破绽”范畴中。他自己看着镜子的脸时，时常会感觉到一种无可救药的乏味。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:118-119</p>

<hr />

<blockquote><p>“其实想想，这也挺不可思议的呢。”沙罗说道。“你不这么觉得么？我们基本上可以说生活在一个冷漠的时代，身边却充斥着那么多无关的他人的信息。只要你有意，轻而易举的就能得到那些信息。但实际上，我们其实并不认识他们。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1316-1318</p>

<hr />

<blockquote><p>作觉得，大概。我是毫无内容的一个空虚之人。但也正因为是空荡荡的，就算一段时间也罢，总有人为了这份空缺而来，就像在夜间活动的孤鸟，找一处无人住的阁楼当做白天安全的休憩处那样。鸟儿们好像很喜欢空旷静默而昏暗的空间。这样的话，作倒应该庆幸自己的空虚了。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2379-2381</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>的确是这样啊，作一边啜着红酒一边想着。不仅仅是和别人解释，就连向自己解释也很难做到。如果勉强去解释清楚的话就会生出谎言来。不管怎么样到了明天，很多事情应该会比现在明朗很多。现在只要静候即可。就算没能弄清楚，那也有何不可呢？那是没办法的事啊。缺乏颜色的多崎作只要继续这么欠缺着颜色地活下去就可以了，这并不会给任何人添麻烦。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2523-2526</p>

<hr />

<blockquote><p>“我也好你也好，我们都这么活下来了。而活下来的人有其活下来的人应尽的责任。那就是，尽自己所能好好的活下去啊。就算很多事情都有所遗憾也罢。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3108-3109</p>

<hr />

<blockquote><p>沙罗说对自己抱有好感，这大概是真的吧。但在这个世上很多时候，仅仅有好感是不够的。人生是那么漫长，有时会过分的残酷，有些情况也会需要牺牲者，那样的角色必须要有人去担当。而人的身体被做成那么脆弱而易受伤，一割破便会流血的。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3561-3563</p>

<hr />

<blockquote><p>他静下心 ，闭上眼睛睡著了。意识的最後尾灯，像逐渐远去的末班特快列车般 ， 一边徐徐加快速度一 边逐渐变小，被吸进夜之深处消失了。只剩下穿过白桦树林的风声。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3582-3583</p>

<hr />

<blockquote><p>“就算把记忆封存在一个地方，就算已经尘封在深处了，但无法消去那段带给你的历史啊。”沙罗直视着作的双眼说道。“你要记住这一点为好。历史是既无法消去，也无法重写的东西啊。因为要改变历史的话等同于把你自身的存在杀死一样。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:385-387</p>

<hr />

<blockquote><p>疏远与孤独像是变成了延绵几百公里的电线，被一台无形的巨大绞车紧紧地搅动着。通过这条被拉紧的电线，不分日夜的传送来难以辨听的留言。那寸断的声响像是穿过树林间的猛烈疾风一般，一阵一阵的刺激着作的耳膜。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:39-41</p>

<hr />

<blockquote><p>“记得有人曾说过，思想像胡须,不成熟就不可能长出来。”作说“虽然不记得是谁说的了。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:522-523</p>

<hr />

<blockquote><p>“无论什么事都一定有框架这种东西。思考也一样。虽然不会害怕一个一个的框架，但会畏惧打破框架。为了变得自由，最重要的是打破框架。人生中重要的事物大多有两面性，就像对框架的敬意与憎恶。我只能说得出这些。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:652-654</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《不安的生活》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/%3C%3Cbu-an-de-sheng-huo-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-12T14:29:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/<<bu-an-de-sheng-huo->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在心理学上，并不是发生了坏的改变压力才增大，而是只要有改变就有压力。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 509-509. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>安全感离不开秩序感。所谓秩序，就是知道事情有一定之规，有准则，有公平。相信秩序存在，我们才可能感到安全。有安全感的人才会耐心等待；有安全感的人才会选择合作而不是你死我活；有安全感的人才会相信双赢。而在一个秩序不受尊重的环境中，没有人会感到安全。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 530-533. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是，绝大多数中国人是无法移民的，必须生活在我们自己营造的环境里。环境的好坏与国家的贫富无关，而是人心、欲望的投射。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 776-777. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>奢侈品的民主化貌似正义，实际是资本主义玩的最大计谋，它利用的好像是我们对平等的渴求，对好生活的向往，其实是我们最深层的虚荣和不愿意做自我选择的懒惰。所</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 996-998. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>科技发明的目的是让我们的生活变得更easy，但同时它正在反作用于我们。反作用的代价就是：对于稍许复杂一点儿的事，无论我们有无兴趣，我们都开始拖延。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1702-1704. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>一个人总是一个社会人，你不可能就是荒岛上的鲁滨逊，你要是在社会里面得不到幸福，那就没有幸福了。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1922-1923. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>我觉得，人不可能没有主观，可是慢慢在旅行里面，修正自己的偏见跟主观，才是好的旅行。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1968-1969. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>旅游不只是看，更是找到自己内在最美的东西。外在的风景，其实是你自己的心情。所以壮游绝对不只是向外的观察，而是向内的反省。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1975-1977. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>放弃就是放慢自己的脚步，消除内心无止境的欲望。佛经上说，世间诸般苦痛中，有求不得苦。既然不想吃那些苦，那就不求。不求先得无欲，欲望减少了，你再看看自己的脚步，是否慢下来了？既然每个人的终点都一样，你又着什么急？</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 2569-2571. Accessed: 2/11/2014</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《看不见的城市》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/02/11/%3C%3Ckan-bu-jian-de-cheng-shi-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-11T13:13:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/02/11/<<kan-bu-jian-de-cheng-shi->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在我很年輕的時候，有一天早晨來到這裡，街上有許多人匆匆走向市場，婦女都有好看的牙齒並且坦率望進你的眼睛，三個兵士在高台上吹響小號，輪子在周圍轉動，彩旗在風裡飄揚。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 41-43. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>組成這城市的並不是這些東西而是它的空間面積與歷史事件之間的關係：燈柱的高度、被吊死的篡朝者擺盪的腳與地面的距離；繫在燈柱與對面鐵欄之間的繩索、女皇大婚巡行時沿路張結的綵帶；柵欄有多高、偷情的男子如何在黎明時分躍起爬過它；簷槽的斜度、他閃進窗子時一頭貓怎樣沿著簷槽走過；突然在海峽外出現的炮艇的火器射程有多遠、炮彈怎樣轟掉簷槽；魚網的裂口、坐在碼頭上的三個老人怎樣一面補網一面交換已經講過一百次的炮艇和篡朝者的故事——有人說他是在襁褓時就給遺棄在這碼頭上的、女皇的私生子。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 47-52. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>假如你每天用八小時切割瑪瑙、石華和綠石髓，你的勞動就為慾望造出了形態，慾望也同時為你的勞動造出了形態；而在你自以為正在享受安娜斯塔西亞的時候，其實只是它的奴隸。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 63-64. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>你遛覽街道，它們彷彿是寫滿字的紙張：這城說出你必須深思的每一件事，叫你複述它講過的話，而在你自以為遊覽塔瑪拉的時候，其實不過在記錄它用來剖析自己各個部分的名詞。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 75-77. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>馬可的回答是：「別的地方是一個反面的鏡子。旅人看到他擁有的是那麼少，而他從未擁有過而且永遠不會擁有的是那麼多。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 159-160. Accessed: 1/28/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>有一點你也許不知道：我不能用別的字句談論奧莉薇亞。如果得到一個有直格子窗和孔雀、鞍具店和棕席織工、獨木舟和河口的奧莉薇亞，那必定是一個醜惡而爬滿蒼蠅的黑洞，要描述它的話，我只好再一次用煤灰、刺耳的車輪聲、反覆的動作、嘲諷等等比喻。虛偽的永遠不是詞語；是事物本身。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 336-339. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>郁特羅琵亞不是一座城而是眾城的總稱，不過其中只有一座有人居住，其餘都空著；這種情形輪流出現。我現在會詳細告訴你。郁特羅琵亞的居民如果有一天覺得厭倦了，覺得再也忍受不了他們的工作、親戚、房子、生活、債務、必須打招呼的人和跟他打招呼的人，全體居民就會遷到隔鄰那座空著等待他們的簇新的城市；然後他們每個人都會從事新的工作、娶另一個妻子、開窗看新的風景、跟新朋友作新的消遣並且談新的閒話。這樣，他們每遷移一次便重新生活一次，而每個地點的方向、斜度、溪流和風，都使它們顯得不一樣。他們的社會是有秩序的，財富和權力的分配沒有大差異，因此，從一個崗位轉到另一個崗位也就幾乎完全沒有波折；多樣化的職務保證了工作多姿多采，每個人在一生之中極少會重複已經千過的活。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 347-354. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是這話也不真實：在某個時刻，在街上某個地點，你看見某種跡象顯示一些不可能誤解的、罕有的、也許是輝煌的事物：你很想把它講出來，但以前關於阿格蘿拉的一切傳說把你的詞彙堵死了，你只能重複別人的話而說不出自己的話。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 371-373. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>馬可．波羅講一條橋，描述它的每一塊石頭。 「可是，支住橋的是哪一塊石頭？」忽必烈可汗問。 「支住橋的不是任何一塊石頭，」馬可回答，「而是石塊形成的橋拱。」 忽必烈可汗默默想了一會，又問：「你何必講石頭呢？我只關心橋拱。」 波羅回答：「沒有石頭就沒有橋拱了。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 445-449. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>我想：「到了生命的某一個時刻，在你認識的人之中，已去世的會比活著的多。這時你的心就會拒絕接受更多的面孔和更多的表情，你遇見的每一張新面子都是舊的容貌，它們各自尋得合適的面具。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 516-517. Accessed: 1/31/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>波羅：「也許這花園就在我們下垂的眼瞼的陰影裡，而我們一直在忙於別的事情：你在戰場上揚起塵土，我在遠方的市場上為買賣胡椒討價還價。可是即使在吵鬧擾攘之中，我們一閉上眼睛就會回到這裡來，身上披著絲質袍子，思考我們的見聞和生活、下結論、從遠處觀察。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 556-558. Accessed: 1/31/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>波羅：「從這花園平台望下去，也許只看得見我們心裡的湖——」 忽必烈：「無論我們作為軍人和商人的艱苦任務把我們帶到什麼地方，我們心裡還維護著這片靜寂的陰處、這斷斷續續的對話、這永遠不變的夜晚。」 波羅：「除非我們應當作相反的假設：在戰場和港口上搏鬥的人之所以存在，是因為我們兩人——自從盤古初開就靜止不動——在這竹籬笆裡念及他們。」 忽必烈：「除非勞動、吶喊、傷口、臭味都不存在，只有這叢杜鵑花。」 波羅：「除非腳夫、石匠、清道夫、清洗雞肺的廚子、石旁的浣衣婦、一邊燒飯一邊喂嬰兒的母親之所以存在，只是因為我們心念裡想到他們。」 忽必烈：「說實話，我從來不想這些人。」 波羅：「那麼，他們是不存在的。」 忽必烈：「我看這種假設似乎並不符合我們目的。沒有這些人，我們就不可能躺在這吊床裡蕩來蕩去。」 波羅：「那麼我們必須拒絕這種假設。就是說，另一種假設才是正確的：他們存在，我們不存在。」 忽必烈：「我們已經證明，假如我們在這裡，我們就不存在。」 波羅：「而事實上，我們確實在這裡。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 643-654. Accessed: 2/2/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>路過而沒有進去的人所見的是一個城，困在裡面而永遠離不開的人所見的是另一個城。你第一次抵達時所見的是一個城，你一去不回時所見的是另一個城。每個城都該有不同的名字；也許我已經用別些名字講過愛琳；也許我以前所講的一直都是愛琳。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 685-687. Accessed: 2/4/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>棋局的結果或勝或負：可是勝的贏得什麼、負的又輸掉什麼呢？真正的賭注是什麼呢？局終擒王的時候，勝方拿掉皇帝，餘下的是一無所有：一個黑色方塊或者白色方塊。忽必烈把自己的勝利逐一肢解，直至它們還原成為最基本的狀態，然後他進行了一次大手術，以帝國諸色奇珍異寶為虛幻外表的、最後的征服；歸結下來，它只是一方刨平的木頭。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 718-721. Accessed: 2/4/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>「我講，我講，」馬可說，「可是聽的人只會記得他期望聽到的東西。我有幸得到你聆聽的描述是一個世界，我回國後第二天流傳在搬運工人和船伕之間的卻是另一個世界；假使有一天我成為熱那亞海盜的俘虜而跟一個寫探險小說的作家囚在一起，那麼我也許會在晚年再講一次，讓他筆錄，那又是另外一個世界。決定故事的，不是講話的聲音而是傾聽的耳朵。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 734-737. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>白林茜亞的建造是嚴格遵守天文家的計算的；各種各樣的人走來定居；在白林茜亞誕生的第一代人，在城牆之內開枝散葉；這些市民現在達到了結婚生子的年齡。 在白林茜亞的街道和廣場上，你會遇到瘸子、株儒、駝子、癡肥的男人和長鬍鬚的女人。但是，最可怕的情景是看不見的：地窖和閣頂會透出粗啞的號叫，有人把三個頭或者六隻腳的兒童收藏在那裡。 白林茜亞的天文家面臨困難的抉擇，要不是承認自己計算錯誤而不能說明天象，就得肯定這個怪物的城市正是天國秩序的反映。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 800-804. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>在秘密的公正的城裡秘密發芽的這個不公的城，有一個本質上的特點：對於公正的熱愛會有一天突然覺醒——猶如在興奮中打開窗子——雖然還沒有規律，但是已經能夠再構成一個城，比它孕育不公之前更加公正。可是，假使仔細審視這個公正的新胚胎，你會看見有一個小點正在擴大，似乎有一種逐漸明顯的傾向，企圖用不公的手段強制執行公正，也許這是一個大的城市的胚胎——</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 928-931. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是，波羅說：「活人的地獄不一定會出現；要是真有的話，它就是我們如今每日在其中生活的地獄，它是由於我們結集在一起而形成的。我們有兩種避免受苦的辦法，對於許多人，第一種比較容易，接受地獄並且成為它的一部分，這樣就不必看見它。第二種有些風險，而且必須時刻警惕提防：在地獄裡找出非地獄的人和物，學習認識他們，讓它們持續下去，給他們空間。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 945-948. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《安娜卡列琳娜》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/01/21/%3C%3Can-nuo-qia-lie-lin-nuo-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-01-21T13:09:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/01/21/<<an-nuo-qia-lie-lin-nuo->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>斯捷潘·阿尔卡季奇微微一笑。他深知列文的那种感情，在他看来，世界上的少女应当分成两类：有一类——她以外的全世界的少女，那些有着所有人类缺点的少女，最普遍的少女；另外一类——她一个人，丝毫弱点都没有，而且超出全人类。</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 773-775. Accessed: 12/23/2013</p>

<hr />

<blockquote><p>“是这样的，你知道，”斯捷潘·阿尔卡季奇说，“你是始终如一的。这是你的优点，也是你的缺陷。你有始终如一的性格，你要整个生活也是始终如一的——但事实决不是这样。你轻视公务，因为你希望工作永远和目的完全相符——而事实决不是这样。你还要每个人的活动都有明确的目的，恋爱和家庭生活始终是统一的——而事实决不是这样。人生的一切变化，一切魅力，一切美都是由光和影构成的。”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 867-870. Accessed: 12/23/2013</p>

<hr />

<blockquote><p>“啊！您正在一个多么幸福的年龄，”安娜继续说。“我记得而且知道那像瑞士群山上的雾一般的蔚蓝色烟霭，那烟霭遮蔽了童年刚要终结的那幸福时代的一切，那幸福和欢乐的广阔世界渐渐变成了一条越来越窄的道路，而走进这条窄路是又快乐又惊惶的，虽然它好像辉煌灿烂……谁没有经过这个呢？”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 1457-1460. Accessed: 12/24/2013</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>“是陈词滥调，但是你知道，当你完全领悟了它的时候，那么什么事都会变得无足轻重了。当你明白了你不是今天就是明天就会死去，什么也不会留下的时候，那么，什么事情都会变得无足轻重哩！我把我的理想看得非常重要，但是即使这些理想实现了，也还不是像打了那只熊一样无足轻重吗！所以人以打猎和工作为消遣。度过一生——无非是为了不要想到死罢了！</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 7132-7135. Accessed: 1/3/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>当剩下他一个人，回忆着这班独身朋友的谈话的时候，列文又问自己：他心里真有他们所说的那种惋惜失去自由的心情吗？想到这问题他微笑了。“自由？自由有什么用？幸福就在于爱和希望：希望她所希望的，想她所想的，那就是说，毫无自由可言——这就是幸福！”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 8413-8415. Accessed: 1/3/2014</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
