<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reading | Jonathan's Blog]]></title>
  <link href="http://minejo.github.io/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://minejo.github.io/"/>
  <updated>2014-03-13T23:37:55+08:00</updated>
  <id>http://minejo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jonathan]]></name>
    <email><![CDATA[jonathan.swjtu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote/"/>
    <updated>2014-03-02T15:52:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>长相是端正的，尽管时常被人夸奖，但那也只不过是在“没什么特别破绽”范畴中。他自己看着镜子的脸时，时常会感觉到一种无可救药的乏味。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:118-119</p>

<hr />

<blockquote><p>“其实想想，这也挺不可思议的呢。”沙罗说道。“你不这么觉得么？我们基本上可以说生活在一个冷漠的时代，身边却充斥着那么多无关的他人的信息。只要你有意，轻而易举的就能得到那些信息。但实际上，我们其实并不认识他们。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1316-1318</p>

<hr />

<blockquote><p>作觉得，大概。我是毫无内容的一个空虚之人。但也正因为是空荡荡的，就算一段时间也罢，总有人为了这份空缺而来，就像在夜间活动的孤鸟，找一处无人住的阁楼当做白天安全的休憩处那样。鸟儿们好像很喜欢空旷静默而昏暗的空间。这样的话，作倒应该庆幸自己的空虚了。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2379-2381</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>的确是这样啊，作一边啜着红酒一边想着。不仅仅是和别人解释，就连向自己解释也很难做到。如果勉强去解释清楚的话就会生出谎言来。不管怎么样到了明天，很多事情应该会比现在明朗很多。现在只要静候即可。就算没能弄清楚，那也有何不可呢？那是没办法的事啊。缺乏颜色的多崎作只要继续这么欠缺着颜色地活下去就可以了，这并不会给任何人添麻烦。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2523-2526</p>

<hr />

<blockquote><p>“我也好你也好，我们都这么活下来了。而活下来的人有其活下来的人应尽的责任。那就是，尽自己所能好好的活下去啊。就算很多事情都有所遗憾也罢。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3108-3109</p>

<hr />

<blockquote><p>沙罗说对自己抱有好感，这大概是真的吧。但在这个世上很多时候，仅仅有好感是不够的。人生是那么漫长，有时会过分的残酷，有些情况也会需要牺牲者，那样的角色必须要有人去担当。而人的身体被做成那么脆弱而易受伤，一割破便会流血的。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3561-3563</p>

<hr />

<blockquote><p>他静下心 ，闭上眼睛睡著了。意识的最後尾灯，像逐渐远去的末班特快列车般 ， 一边徐徐加快速度一 边逐渐变小，被吸进夜之深处消失了。只剩下穿过白桦树林的风声。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3582-3583</p>

<hr />

<blockquote><p>“就算把记忆封存在一个地方，就算已经尘封在深处了，但无法消去那段带给你的历史啊。”沙罗直视着作的双眼说道。“你要记住这一点为好。历史是既无法消去，也无法重写的东西啊。因为要改变历史的话等同于把你自身的存在杀死一样。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:385-387</p>

<hr />

<blockquote><p>疏远与孤独像是变成了延绵几百公里的电线，被一台无形的巨大绞车紧紧地搅动着。通过这条被拉紧的电线，不分日夜的传送来难以辨听的留言。那寸断的声响像是穿过树林间的猛烈疾风一般，一阵一阵的刺激着作的耳膜。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:39-41</p>

<hr />

<blockquote><p>“记得有人曾说过，思想像胡须,不成熟就不可能长出来。”作说“虽然不记得是谁说的了。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:522-523</p>

<hr />

<blockquote><p>“无论什么事都一定有框架这种东西。思考也一样。虽然不会害怕一个一个的框架，但会畏惧打破框架。为了变得自由，最重要的是打破框架。人生中重要的事物大多有两面性，就像对框架的敬意与憎恶。我只能说得出这些。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:652-654</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《不安的生活》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/%3C%3Cbu-an-de-sheng-huo-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-12T14:29:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/<<bu-an-de-sheng-huo->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在心理学上，并不是发生了坏的改变压力才增大，而是只要有改变就有压力。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 509-509. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>安全感离不开秩序感。所谓秩序，就是知道事情有一定之规，有准则，有公平。相信秩序存在，我们才可能感到安全。有安全感的人才会耐心等待；有安全感的人才会选择合作而不是你死我活；有安全感的人才会相信双赢。而在一个秩序不受尊重的环境中，没有人会感到安全。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 530-533. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是，绝大多数中国人是无法移民的，必须生活在我们自己营造的环境里。环境的好坏与国家的贫富无关，而是人心、欲望的投射。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 776-777. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>奢侈品的民主化貌似正义，实际是资本主义玩的最大计谋，它利用的好像是我们对平等的渴求，对好生活的向往，其实是我们最深层的虚荣和不愿意做自我选择的懒惰。所</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 996-998. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>科技发明的目的是让我们的生活变得更easy，但同时它正在反作用于我们。反作用的代价就是：对于稍许复杂一点儿的事，无论我们有无兴趣，我们都开始拖延。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1702-1704. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>一个人总是一个社会人，你不可能就是荒岛上的鲁滨逊，你要是在社会里面得不到幸福，那就没有幸福了。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1922-1923. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>我觉得，人不可能没有主观，可是慢慢在旅行里面，修正自己的偏见跟主观，才是好的旅行。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1968-1969. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>旅游不只是看，更是找到自己内在最美的东西。外在的风景，其实是你自己的心情。所以壮游绝对不只是向外的观察，而是向内的反省。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1975-1977. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>放弃就是放慢自己的脚步，消除内心无止境的欲望。佛经上说，世间诸般苦痛中，有求不得苦。既然不想吃那些苦，那就不求。不求先得无欲，欲望减少了，你再看看自己的脚步，是否慢下来了？既然每个人的终点都一样，你又着什么急？</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 2569-2571. Accessed: 2/11/2014</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《看不见的城市》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/02/11/%3C%3Ckan-bu-jian-de-cheng-shi-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-11T13:13:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/02/11/<<kan-bu-jian-de-cheng-shi->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在我很年輕的時候，有一天早晨來到這裡，街上有許多人匆匆走向市場，婦女都有好看的牙齒並且坦率望進你的眼睛，三個兵士在高台上吹響小號，輪子在周圍轉動，彩旗在風裡飄揚。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 41-43. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>組成這城市的並不是這些東西而是它的空間面積與歷史事件之間的關係：燈柱的高度、被吊死的篡朝者擺盪的腳與地面的距離；繫在燈柱與對面鐵欄之間的繩索、女皇大婚巡行時沿路張結的綵帶；柵欄有多高、偷情的男子如何在黎明時分躍起爬過它；簷槽的斜度、他閃進窗子時一頭貓怎樣沿著簷槽走過；突然在海峽外出現的炮艇的火器射程有多遠、炮彈怎樣轟掉簷槽；魚網的裂口、坐在碼頭上的三個老人怎樣一面補網一面交換已經講過一百次的炮艇和篡朝者的故事——有人說他是在襁褓時就給遺棄在這碼頭上的、女皇的私生子。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 47-52. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>假如你每天用八小時切割瑪瑙、石華和綠石髓，你的勞動就為慾望造出了形態，慾望也同時為你的勞動造出了形態；而在你自以為正在享受安娜斯塔西亞的時候，其實只是它的奴隸。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 63-64. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>你遛覽街道，它們彷彿是寫滿字的紙張：這城說出你必須深思的每一件事，叫你複述它講過的話，而在你自以為遊覽塔瑪拉的時候，其實不過在記錄它用來剖析自己各個部分的名詞。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 75-77. Accessed: 1/27/2014</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>馬可的回答是：「別的地方是一個反面的鏡子。旅人看到他擁有的是那麼少，而他從未擁有過而且永遠不會擁有的是那麼多。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 159-160. Accessed: 1/28/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>有一點你也許不知道：我不能用別的字句談論奧莉薇亞。如果得到一個有直格子窗和孔雀、鞍具店和棕席織工、獨木舟和河口的奧莉薇亞，那必定是一個醜惡而爬滿蒼蠅的黑洞，要描述它的話，我只好再一次用煤灰、刺耳的車輪聲、反覆的動作、嘲諷等等比喻。虛偽的永遠不是詞語；是事物本身。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 336-339. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>郁特羅琵亞不是一座城而是眾城的總稱，不過其中只有一座有人居住，其餘都空著；這種情形輪流出現。我現在會詳細告訴你。郁特羅琵亞的居民如果有一天覺得厭倦了，覺得再也忍受不了他們的工作、親戚、房子、生活、債務、必須打招呼的人和跟他打招呼的人，全體居民就會遷到隔鄰那座空著等待他們的簇新的城市；然後他們每個人都會從事新的工作、娶另一個妻子、開窗看新的風景、跟新朋友作新的消遣並且談新的閒話。這樣，他們每遷移一次便重新生活一次，而每個地點的方向、斜度、溪流和風，都使它們顯得不一樣。他們的社會是有秩序的，財富和權力的分配沒有大差異，因此，從一個崗位轉到另一個崗位也就幾乎完全沒有波折；多樣化的職務保證了工作多姿多采，每個人在一生之中極少會重複已經千過的活。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 347-354. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是這話也不真實：在某個時刻，在街上某個地點，你看見某種跡象顯示一些不可能誤解的、罕有的、也許是輝煌的事物：你很想把它講出來，但以前關於阿格蘿拉的一切傳說把你的詞彙堵死了，你只能重複別人的話而說不出自己的話。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 371-373. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>馬可．波羅講一條橋，描述它的每一塊石頭。 「可是，支住橋的是哪一塊石頭？」忽必烈可汗問。 「支住橋的不是任何一塊石頭，」馬可回答，「而是石塊形成的橋拱。」 忽必烈可汗默默想了一會，又問：「你何必講石頭呢？我只關心橋拱。」 波羅回答：「沒有石頭就沒有橋拱了。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 445-449. Accessed: 1/29/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>我想：「到了生命的某一個時刻，在你認識的人之中，已去世的會比活著的多。這時你的心就會拒絕接受更多的面孔和更多的表情，你遇見的每一張新面子都是舊的容貌，它們各自尋得合適的面具。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 516-517. Accessed: 1/31/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>波羅：「也許這花園就在我們下垂的眼瞼的陰影裡，而我們一直在忙於別的事情：你在戰場上揚起塵土，我在遠方的市場上為買賣胡椒討價還價。可是即使在吵鬧擾攘之中，我們一閉上眼睛就會回到這裡來，身上披著絲質袍子，思考我們的見聞和生活、下結論、從遠處觀察。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 556-558. Accessed: 1/31/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>波羅：「從這花園平台望下去，也許只看得見我們心裡的湖——」 忽必烈：「無論我們作為軍人和商人的艱苦任務把我們帶到什麼地方，我們心裡還維護著這片靜寂的陰處、這斷斷續續的對話、這永遠不變的夜晚。」 波羅：「除非我們應當作相反的假設：在戰場和港口上搏鬥的人之所以存在，是因為我們兩人——自從盤古初開就靜止不動——在這竹籬笆裡念及他們。」 忽必烈：「除非勞動、吶喊、傷口、臭味都不存在，只有這叢杜鵑花。」 波羅：「除非腳夫、石匠、清道夫、清洗雞肺的廚子、石旁的浣衣婦、一邊燒飯一邊喂嬰兒的母親之所以存在，只是因為我們心念裡想到他們。」 忽必烈：「說實話，我從來不想這些人。」 波羅：「那麼，他們是不存在的。」 忽必烈：「我看這種假設似乎並不符合我們目的。沒有這些人，我們就不可能躺在這吊床裡蕩來蕩去。」 波羅：「那麼我們必須拒絕這種假設。就是說，另一種假設才是正確的：他們存在，我們不存在。」 忽必烈：「我們已經證明，假如我們在這裡，我們就不存在。」 波羅：「而事實上，我們確實在這裡。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 643-654. Accessed: 2/2/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>路過而沒有進去的人所見的是一個城，困在裡面而永遠離不開的人所見的是另一個城。你第一次抵達時所見的是一個城，你一去不回時所見的是另一個城。每個城都該有不同的名字；也許我已經用別些名字講過愛琳；也許我以前所講的一直都是愛琳。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 685-687. Accessed: 2/4/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>棋局的結果或勝或負：可是勝的贏得什麼、負的又輸掉什麼呢？真正的賭注是什麼呢？局終擒王的時候，勝方拿掉皇帝，餘下的是一無所有：一個黑色方塊或者白色方塊。忽必烈把自己的勝利逐一肢解，直至它們還原成為最基本的狀態，然後他進行了一次大手術，以帝國諸色奇珍異寶為虛幻外表的、最後的征服；歸結下來，它只是一方刨平的木頭。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 718-721. Accessed: 2/4/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>「我講，我講，」馬可說，「可是聽的人只會記得他期望聽到的東西。我有幸得到你聆聽的描述是一個世界，我回國後第二天流傳在搬運工人和船伕之間的卻是另一個世界；假使有一天我成為熱那亞海盜的俘虜而跟一個寫探險小說的作家囚在一起，那麼我也許會在晚年再講一次，讓他筆錄，那又是另外一個世界。決定故事的，不是講話的聲音而是傾聽的耳朵。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 734-737. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>白林茜亞的建造是嚴格遵守天文家的計算的；各種各樣的人走來定居；在白林茜亞誕生的第一代人，在城牆之內開枝散葉；這些市民現在達到了結婚生子的年齡。 在白林茜亞的街道和廣場上，你會遇到瘸子、株儒、駝子、癡肥的男人和長鬍鬚的女人。但是，最可怕的情景是看不見的：地窖和閣頂會透出粗啞的號叫，有人把三個頭或者六隻腳的兒童收藏在那裡。 白林茜亞的天文家面臨困難的抉擇，要不是承認自己計算錯誤而不能說明天象，就得肯定這個怪物的城市正是天國秩序的反映。</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 800-804. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>在秘密的公正的城裡秘密發芽的這個不公的城，有一個本質上的特點：對於公正的熱愛會有一天突然覺醒——猶如在興奮中打開窗子——雖然還沒有規律，但是已經能夠再構成一個城，比它孕育不公之前更加公正。可是，假使仔細審視這個公正的新胚胎，你會看見有一個小點正在擴大，似乎有一種逐漸明顯的傾向，企圖用不公的手段強制執行公正，也許這是一個大的城市的胚胎——</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 928-931. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是，波羅說：「活人的地獄不一定會出現；要是真有的話，它就是我們如今每日在其中生活的地獄，它是由於我們結集在一起而形成的。我們有兩種避免受苦的辦法，對於許多人，第一種比較容易，接受地獄並且成為它的一部分，這樣就不必看見它。第二種有些風險，而且必須時刻警惕提防：在地獄裡找出非地獄的人和物，學習認識他們，讓它們持續下去，給他們空間。」</p></blockquote>

<p>-卡爾維諾, 看不見的城市. Kindle Edition. loc. 945-948. Accessed: 2/5/2014</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《安娜卡列琳娜》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/01/21/%3C%3Can-nuo-qia-lie-lin-nuo-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-01-21T13:09:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/01/21/<<an-nuo-qia-lie-lin-nuo->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>斯捷潘·阿尔卡季奇微微一笑。他深知列文的那种感情，在他看来，世界上的少女应当分成两类：有一类——她以外的全世界的少女，那些有着所有人类缺点的少女，最普遍的少女；另外一类——她一个人，丝毫弱点都没有，而且超出全人类。</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 773-775. Accessed: 12/23/2013</p>

<hr />

<blockquote><p>“是这样的，你知道，”斯捷潘·阿尔卡季奇说，“你是始终如一的。这是你的优点，也是你的缺陷。你有始终如一的性格，你要整个生活也是始终如一的——但事实决不是这样。你轻视公务，因为你希望工作永远和目的完全相符——而事实决不是这样。你还要每个人的活动都有明确的目的，恋爱和家庭生活始终是统一的——而事实决不是这样。人生的一切变化，一切魅力，一切美都是由光和影构成的。”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 867-870. Accessed: 12/23/2013</p>

<hr />

<blockquote><p>“啊！您正在一个多么幸福的年龄，”安娜继续说。“我记得而且知道那像瑞士群山上的雾一般的蔚蓝色烟霭，那烟霭遮蔽了童年刚要终结的那幸福时代的一切，那幸福和欢乐的广阔世界渐渐变成了一条越来越窄的道路，而走进这条窄路是又快乐又惊惶的，虽然它好像辉煌灿烂……谁没有经过这个呢？”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 1457-1460. Accessed: 12/24/2013</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>“是陈词滥调，但是你知道，当你完全领悟了它的时候，那么什么事都会变得无足轻重了。当你明白了你不是今天就是明天就会死去，什么也不会留下的时候，那么，什么事情都会变得无足轻重哩！我把我的理想看得非常重要，但是即使这些理想实现了，也还不是像打了那只熊一样无足轻重吗！所以人以打猎和工作为消遣。度过一生——无非是为了不要想到死罢了！</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 7132-7135. Accessed: 1/3/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>当剩下他一个人，回忆着这班独身朋友的谈话的时候，列文又问自己：他心里真有他们所说的那种惋惜失去自由的心情吗？想到这问题他微笑了。“自由？自由有什么用？幸福就在于爱和希望：希望她所希望的，想她所想的，那就是说，毫无自由可言——这就是幸福！”</p></blockquote>

<p>-列夫·托尔斯泰, 安娜·卡列尼娜. Kindle Edition. loc. 8413-8415. Accessed: 1/3/2014</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年读过的一些不错的书]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/01/01/2013nian-du-shu-zong-jie/"/>
    <updated>2014-01-01T00:44:00+08:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/01/01/2013nian-du-shu-zong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>总的来说，自从6月7号买了kindle后，今年看的书比往年来说还是比较多的。哈哈，kindle还是物有所值的。但其实看书时间还是远远不够的，现在基本都是晚上在床上看1-2小时，但是每次都看到半夜，第二天效率不太高，所以2014年要更合理的安排读书时间，嗯！</p>

<p>下面我就我看过的书一个一个做个总结吧。</p>

<hr />

<p>《1Q84》</p>

<p>村上向《1984》致敬的书，我记得这是在考试周开始看的，每天复习累了就看一两章，简单而又舒适的感觉。前两本书看的是实体书，第三本虽然也买了实体书，但是看是在kindle上看的，买只是因为觉得不把三本集齐有点遗憾。</p>

<p>书中主要讲的是以空气蛹为主线，天吾和青豆的两个原本平行的奇幻世界逐渐相交的故事。</p>

<blockquote><p>“不管喜不喜欢，我现在正置身于这‘1Q84年’。我所熟知的1984年已经消失无踪不存在了。现在是1Q84年。空气变了，风景变了。我对带有问号的世界的成立方式，必须尽可能快速适应。就像刚被野放到新森林里的动物那样。保护自己的身体，为了生存下去，必须早一刻理解那个场所的规则，配合那个才行。”</p></blockquote>

<p>生活中很多时候不就像坠入了1Q84一样不知所措，不知所云嘛。主人公们和村上其他小说中一样，都是慵懒淡定然而不乏幽默感和毅力果敢的人物，或许这也是村上的生活态度吧。</p>

<p>至于空气蛹，你愿意让小小人帮你制造空气蛹吗？我反正是不愿意，我不想要子体，我就是我，不想被混淆。</p>

<!-- more -->


<hr />

<p>《平凡的世界》</p>

<p>平凡的世界是暑期在家的时候用kindle看的，经常看到2-3点。</p>

<p>最让我印象深刻的就是孙少平的生活态度，他的爱情观，他的求知欲。
当他和晓霞在一起的时候，我是由衷的感到欣喜和佩服。每个人有自己的生活态度，但能做到他这样的，我觉得已经非常了不起了。</p>

<p>同时，通过这本书，我第一次对文革期间的事情产生了兴趣，还和我爸讨论了一些文革的事。时代的变迁也许是最难过的一段时期，整个社会的价值观的改变会让人无法适从。就和我后来看的癌症楼的末尾一样，心里想想都会心酸。</p>

<p>最后，就以书中我最喜欢的一句来勉励我的2014吧。</p>

<blockquote><p>他还应该象往常一样，精神抖擞地跳上新生活的马车，坐在驾辕的位置上，绷紧全身的肌肉和神经，吆喝着，呐喊着，继续走向前去！</p></blockquote>

<hr />

<p>《三体》</p>

<p>三体这本书完全是当科幻小说来看的，背景也是在文革时期，叶文洁如何与外星人联系又是如何组建了三体组织，其实整本书印象不是很深，唯有最后谈到了星际间的弱肉强势关系让我印象深刻，我若发现了你，不是你亡就是我亡，没有其他可能性。这种人恶论在后面逃亡中后因资源问题而自相残杀的星际舰队中体现的淋漓尽致，为了生存，你必须这样，而思想转变的过程便是小说中所说的生病了一般的无精打采。</p>

<hr />

<p>《看见》</p>

<p>会看这本书完全是奔着柴静去的，之前早就听过她的各种事迹，印象中一直是不畏强权的女记者，想通过这本书了解一下她的世界呢。</p>

<p>看完这本书后，印象深刻的观点没有留下，主要是她作为记者对于世界，人生发出的一些见解。虽然当时看的时候觉的挺有道理的，但是看过后却没有留下多深刻的影响，这本书这么火主要是因为柴静本人的缘故吧，人们想了解她。</p>

<p>在做的读书笔记中，我最喜欢的一句：</p>

<blockquote><p>我就生活在这里，没有完美新世界，没有需要等待的未来，没有要向外界索求的理解，也不需要通过跟谁比较才能判断自己，要做的就是此时，就在此地，就是此身。</p></blockquote>

<hr />

<p>《拎发条鸟年代记》</p>

<p>这书是这学期看的，又名奇鸟行状录，但我更喜欢拧发条鸟这书名，时间就像拧上了发条一样滴答滴答的走着。</p>

<p>我记得看这本书的时候就仿佛真的走进了这个奇幻的世界，画面感十足，经常下午在图书馆前的小树林那坐着一看就是一下午，时间滴答滴答就没了。</p>

<p>该书的奇幻程度确实无与伦比，难怪称为当代一千零一夜。看完后每每能想起戴着红帽子的加纳马尔他，福尔摩斯式的肉桂，可爱的邻家女孩笠原May，深邃的一口井。</p>

<p>如果是我，我能独自在深井里思考多久，我能忍受那份孤独多久，不知道这辈子有没有机会验证下。</p>

<p>另，现在每次在路上看到戴红帽子的女生，我都会想到加纳马尔他，嗨，占卜师你好。</p>

<hr />

<p>《世界尽头与冷酷仙境》</p>

<p>又是村上的一本书哈，快把他的书都看完了，哈哈。</p>

<p>世界尽头，冷酷仙境两个主线同时进行，最后交叉，嗯，村上的一贯作风。然而此书却又异常让我难懂，看完了都不能明确的感到作者想要表达的思想，就像一个抽象函数，作者给了定义，具体怎么干你玩去吧。所以该书的书评都是见仁见智。</p>

<p>现实世界是一个计算士，因与地下的老科学家相识，获得了独角兽头骨，与老科学家体型较胖的女儿相识。后被人逼着交出头骨，不从而受伤。事后前去救援老科学家，却被告知自己是老人的实验品，由于计算失误，一天后即将去世，前去世界尽头，一个平和却没有心的世界，在世界尽头里主人公每天的工作就是从独角兽的头骨里解读梦。主人公同图书馆女馆员度过了空虚而又充足的几小时后，驱车前往码头，等待着世界尽头的到来。</p>

<p>世界尽头存在于主人公脑海中，情形有点像现在的植物人呢，只不过主人公生活的世界从现实变到了脑海中，主人公的影子一直劝他逃出去，然而他最后还是选择和女助手活在远离人烟的森林中。</p>

<p>看此书，最后我想的最多的就是我的世界尽头是什么样呢，一片祥和的冰天雪地还是繁华堵车的大都市，我会解读谁的梦，又会读出什么。</p>

<p>还有就是，如果我被告知，嗨，你只有24小时活了，收拾收拾准备去另一个世界吧。我会干些什么？</p>

<p>我大概会先挨个给喜欢和关心的人打个电话，收拾下东西，该送人的送人，该销毁的销毁，然后去尽力的打场球or跑步，尽力的出汗，然后泡个澡。也许还会抽根烟，喝点酒，然后早点上床睡觉。如果时间允许的话，会早起看日出，之后随便找个长凳坐下吧，看看路人，直到世界尽头。</p>

<p>然而或许这都不重要，重要的是我现在踏实的踩着脚下的路，且行且珍惜。</p>

<hr />

<p>《树上的男爵》</p>

<p>卡尔维诺三部曲之一，柯西莫的树上生涯，走自己的路，让别人说去吧，所以，叫我树上的Coder，加油，2014！</p>

<hr />

<p>《分成两半的子爵》</p>

<p>又是卡尔维诺，小说不长，我记得我在毕业照采集排队的时候看了大半，每个人都有善与恶的一面，只有善与恶的斗争形成的才是你自己，不能太恶，也不能太善，这个世界不需要。</p>

<hr />

<p>《1984》</p>

<p>一直知道1Q84是向1984致敬的，却是最后才看1984的。我记得我是在地铁回来的路上看完的。</p>

<p>以为是像1Q84那样的玄幻，结果是类似的文革时期，这作品的伟大之处在于写出了社会的共性以及阶级的本质，在那个时期的人，有人说这是希特勒时期的写真，有人说是俄罗斯斯大林时期的写真，在中国，不用说了。历史在一遍一遍的重演。</p>

<p>该书是在千篇一律的时代，孤独的时代，老大哥的时代，双重思想的时代，向未来，向过去，向一个思想自由、人们各不相同、但并不孤独生活的时代——向一个真理存在、做过的事不能抹掉的时代致敬！</p>

<p>看完后感触很深，可以体会出上一代对于此书热烈追捧的原因，就像一句话击中了灵魂一样。</p>

<p>拒绝洗脑，理性判断。</p>

<hr />

<p>《当我们谈论爱情时我们在谈论什么》</p>

<p>雷蒙德卡佛的著名短篇小说集，看完后印象不是很深，倒是对题目名还有作者精炼的话语比较有印象，家门口就有这么多水，这题目，哈哈，印象深刻。</p>

<hr />

<p>《黑客与画家》</p>

<p>保罗·格雷厄姆，硅谷创业之父，主要讲的是优秀程序员的爱好和动机，同时帮助我们了解这个时代，讲了他的世界观和价值观。</p>

<p>在了解这个时代上，保罗确实值得我们尊敬，书中的许多观点非常不错，需要经常复习下，值得一看的好书。</p>

<p>在对于生活的态度上，我想下面这个例子应该能很好的说明：</p>

<blockquote><p>假定你是一个手脚敏捷的小男孩，身后有一条壮硕的大狗正在追你。你跑到楼梯口，这时应该上楼还是下楼？我觉得应该上楼。如果下楼的话，大狗可能跑得跟你一样快。上楼的话，大狗的庞大身躯就将成为劣势。不错，跑上楼你会比较吃力，但是大狗会感到更吃力。</p></blockquote>

<p>不错，我们还很年轻，这是最大的资本，运用它吧。</p>

<hr />

<p>《癌症楼》</p>

<p>看的是索尔仁尼琴的第一本书，一开始有点苦涩，不怎么看的下去，看到后来，逐渐被各位角色的生活态度吸引了，幸福是相似的，不幸却是千千万万的，科斯托格洛托夫等人思想上的斗争也是那么的生动，仿佛身临其中，难怪作者会拿诺贝尔文学奖，这书也相当于他的自传啊！</p>

<p>读到最后，我发现自己真是好幸运，科斯托格洛托夫出医院后走在路上看到飞吹树枝都会感到幸福，我又有什么理由抱怨现在的条件。</p>

<p>不过，看到最后科斯托格洛托夫写给会薇加的那封信时，还是感到一阵心酸，又是时代变迁。</p>

<p>信附在下：</p>

<blockquote><p>心爱的薇加!（我一直想这样称呼您，此刻总算如愿了。） 我可以完全敞开。心扉给您写信了。我跟您交谈的时候从未这样坦率，但想像中不也是这样坦率吗？您主动提供自己的房间和床铺，这就是说，我并不只是您所接诊的一位病人，对吗？ 今天我到您那里去过几次！有一次还真的走到了门口。我去找您的时候非常激动，简直像16岁的孩子似的，这对于有我这样经历的人来说实在不可思议。我感到激动、羞怯、高兴、害怕。要知道，若不是经过那么多年的颠沛流离，还不可能明白什么是“上帝的安排”！ 然而，薇加！倘若我去时您正好在家，我们之间就有可能出现一种不正常的、完全属于虚幻的事情！后来，我走在路上也就明白了：您不在家反倒更好。到目前为止，您所忍受的一切痛苦和我所忍受的一切痛苦，至少可以说出个缘由，可以表白！但是，我们之间所可能发生的事情，甚至对任何人都无法承认！您和我，我们之间，似乎有一条灰色的死蛇，但它愈来愈膨胀！ 我比您年长，这倒不是指岁数，而是就生活经历来说。 因此，请您相信我：您是对的，您在各个方面，在一切方面都是对的！无论是在您的过去，还是在您的现在，都是如此，只是您无法预料自己的未来。您尽可表示反对，但我敢预 言：您不用等深游到对一切都淡漠的老年，就会庆幸今日没有分担我的命运。（我根本不是指自己的流放生涯，现在甚至有风声说那种情况很快就会结束。）您已经把自己的前半生像一只羊羔那样宰了，如今您就烧了自己的后半生吧！ 现在，当我反正要离开这里的时候（即使流放期告终，往后我也不会再到你们医院检查和进一步治疗了，这就是说，我们将从此分手），我要把自己的肾心袒露给您：就连我们在谈论崇高精神的时候，尽管我也是那么真诚地想和真诚地相信这种崇高精神，我还是一直想，一直想把您抱起来，并且吻您的嘴唇！ 这一点您尽可自己去分析。 现在，我不征求您的同意就此吻您。</p></blockquote>

<hr />

<p>尽快准备好2014年的书单吧。</p>

<p>看书无止境，从中汲取经验与能量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
