<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reading | Jonathan's Blog]]></title>
  <link href="http://minejo.github.io/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://minejo.github.io/"/>
  <updated>2014-06-08T13:23:07+00:00</updated>
  <id>http://minejo.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jonathan]]></name>
    <email><![CDATA[jonathan.swjtu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《陆犯焉识》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/06/08/criminal-lu-readnote/"/>
    <updated>2014-06-08T13:14:00+00:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/06/08/criminal-lu-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>要是他跑到婉喻面前，跟她说，我和你发生了一场误会……也许我跟自己发生了一场误会；我爱的，却认为不爱。一代代的小说家戏剧家苦苦地写了那么多，就是让我们人能了解自己，而我们人还是这么不了解自己。一定要倾国倾城，一定要来一场灭顶之灾，一场无期流放才能了解自己，知道自己曾经是爱的。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1395-1398</p>

<hr />

<blockquote><p>从他记事开始，他就为了不让别人为难，常常做别人为难他的事，做别人要他做的人。他做了别人要他做的人，得到“随和大度”、“与世无争”的评语，甚至“大咧咧”、“心不在焉”的好意嗔怪，他是满足的。这满足似乎抵消了他因为扮出“随和大度”引起的内心紧张，这满足也似乎补偿了他那“与世无争”带来的真正失去。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2121-2124</p>

<hr />

<blockquote><p>我祖父用了无数种形容，来表达镐头落地时他手臂的感觉，有一种感觉我觉得很有意思：每一镐落下，大荒地都通过镐头和他的臂骨撞击他的内脏，而不是他的手臂和镐头撞击大荒地。因此不是人垦荒，是荒垦人。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:221-223</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>外面是打牌的叫嚷声，吃东西的吧唧嘴声，气味也渐渐肥腻起来，人这种杂食动物挤在一块比任何动物的气味都坏，对此住了近十年监房的陆焉识一再感悟。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2361-2362</p>

<hr />

<blockquote><p>他怕自己爱念痕其实是假，爱自己的自由是真；他是没种公开地爱自己的自由的。他从小到大，大事情自己从来没做过主，只有跟念痕的恋爱是自由自主的。假如他把爱自由投射到爱念痕上面，对这个在他身边一天天辛勤搭窝的年轻女人多么不公正。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2679-2682</p>

<hr />

<blockquote><p>“老早呢，觉得你没用场好，心底里不龌龊，人做得清爽。太有用场的人都是有点下作的。现在看看，没用场就是没用场。”恩娘说。“中国是个啥地方？做学问做三分，做人做七分。外国的人要紧的是发明这种机器发明那种机器，中国人呢，要紧的就是你跟我搞，我跟你斗。你不懂这个学问，你在中国就是个没用场的人。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3246-3248</p>

<hr />

<blockquote><p>不为别的，就为婉喻不是他自己挑来的，是强塞给他的。他一直以为自己怀恨婉喻，后来发现自己不恨她，恨的是把她塞给他的那种主宰，那个传统，那个方式。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3638-3639</p>

<hr />

<blockquote><p>革命我不反对，但是革命者认为他的命比百姓的命更值钱，碰到性命攸关的时候就拿百姓牺牲，我不能跟这样的革命者来往。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:4099-4100</p>

<hr />

<blockquote><p>二十岁一个中国男人，应该可以不动声色地防御，甚至进攻，不露痕迹地交换利益甚至勾当，只要不被抓住永远不算作弊。二十岁，他应该习惯了人的那种淡淡的无耻，把它当成是正常的人味</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:4116-4117</p>

<hr />

<blockquote><p>人应该给自己足够的民主自由选择跟谁交往，并且坦荡地承认一份交往的失败。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:4138-4138</p>

<hr />

<blockquote><p>正因为她的寻常和安静，以及那点寡趣和乏味，她偶然的那些小水妖般的风情流盼才珍奇，才宛若神鬼附体。她其实是摸不着底的。他不知道她究竟可以疯成什么样，野成什么样，也许她自己也不知道。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:4908-4909</p>

<hr />

<blockquote><p>大学正式招生了，邓小平复职了，中美建交了，叫邓丽君的台湾女人的歌声在大陆登堂入室了，福建广东人走私的立体声录音机进入上海了，私人舞会、音乐会开始举办了，外滩出现公开拥抱接吻的情侣了，第一批留学美国和欧洲的学生出国了，美国的大姑母丹琼把冯学雷留学的I-20寄来了……这些都是她和他们曾经等待过的，等来了，又总会来一声暗自叹息：不过如此。至</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:5697-5700</p>

<hr />

<blockquote><p>焉识想这样告诉焉得，他的福气不小：饥饿一场，遭罪一场，生死一场，结果领略了真的福气是什么。福气是他知道自己是个有福之人，因为他有冯婉喻这样的女人爱他，为他生养了三个孩子，并让他亲自见证了她怎样苦等他。冯婉喻对他焉识的情分，就是他的福气。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:5880-5882</p>

<hr />

<blockquote><p>一次次政治运动和社会变迁假如能使那房产幸免，到了“文革”是无论如何也保不住的。终究要失去的东西，不如主动失去。能够主动地丢失便是施者。怎么办呢？不这样施舍，弱者怎样表达对于压迫他们的强者的宽容大度呢？</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:5969-5971</p>

<hr />

<blockquote><p>妻子悄悄问：“他回来了吗？” 丈夫于是明白了，她打听的是她一直在等的那个人，虽然她已经忘了他的名字叫陆焉识。 “回来了。”丈夫悄悄地回答她。 “还来得及吗？”妻子又问。 “来得及的。他已经在路上了。” “哦。路很远的。” 婉喻最后这句话是袒护她的焉识：就是焉识来不及赶到也不是他的错，是路太远。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:6187-6191</p>

<hr />

<blockquote><p>我想这就是我太祖母冯仪芳说的“没用场”。一般此类“没用场的人”都有一身本事，误以为本事可以让他们凌驾于人，让人们有求于他们的本事，在榨取他们本事的同时，至少可以容他们清高，容他们独立自由地过完一生。但是他们从来不懂，他们的本事孤立起来很少派得上用场，本事被榨干也没人会饶过他们，不知如何自身已陷入一堆卑琐，已经参与了勾结和纷争，失去了他们最看重的独立自由。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:6405-6408</p>

<hr />

<blockquote><p>原来在他这里，恋爱是一回事，和谁去熬完一生是另一回事。与之去熬完一生的女人，必定引起他的无限怜悯。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:671-672</p>

<hr />

<blockquote><p>在此地谁有块心病，有块暗伤，一定会有人来揭它戳它，你的痛不欲生可以舒缓大家的痛不欲生，一份不幸给大家拿去，医治集体的不幸</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:733-734</p>

<hr />

<blockquote><p>葫芦给折磨得越狠，他的替死鬼功能发挥得越彻底。让十六岁的死刑犯替大家疼，替大家皮开肉绽吧。</p></blockquote>

<p>Note:<strong>唉</strong></p>

<p>-At Kindle page:752-753</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《围城》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/05/17/fortress-besieged/"/>
    <updated>2014-05-17T00:37:11+00:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/05/17/fortress-besieged</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>这一张文凭，仿佛有 亚当、夏娃下身那片树叶的功用，可以遮羞包丑；小小一方纸能把一个人的空疏 、寡陋、愚笨都掩盖起来。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:149-151</p>

<hr />

<blockquote><p>又如前天的日记写他叫鸿渐到周家去辞行，鸿渐不肯，骂 周太太鄙吝势利，他怎样教训儿子“君子躬自厚而薄责于人，亲无失亲，故无失 故”，结果儿子怎样帖然“无词”。其实鸿渐并没骂周太太。是豚翁自己对她不 满意，所以用这种皮里阳秋的笔法来褒贬。鸿</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1677-1680</p>

<hr />

<blockquote><p>他想也许女孩子第一次有男朋友的心境也像白水冲了红酒，说 不上爱情，只是一种温淡的兴奋。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1922-1923</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>每逢它不肯走，汽车夫就破口臭 骂，此刻骂得更利害了。骂来骂去，只有一个意思：汽车夫愿意跟汽车的母亲和 祖母发生肉体恋爱。骂的话虽然欠缺变化，骂的力气愈来愈足。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1958-1960</p>

<hr />

<blockquote><p>辛楣很喜欢那个女孩子，这一望而知的 ，但是好像并非热烈的爱，否则，他讲她的语气，不会那样幽默。他对她也许不 过像自己对柔嘉，可见结婚无需太伟大的爱情，彼此不讨厌已经够结婚资本了。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3712-3714</p>

<hr />

<blockquote><p>这好像开无线电。你把针在面上转一圈，听见东一个电台半句京戏，西一个电台 半句报告，忽然又是半句外国歌啦，半句昆曲啦，鸡零狗碎，凑在一起，莫名其 妙。可是每一个破碎的片段，在它本电台广播的节目里，有上文下文并非胡闹。 你只要认定一个电台听下去，就了解它的意义。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3915-3917</p>

<hr />

<blockquote><p>他入世多年，明白在一切机关里，人总有人可替，坐位总有人来坐。怄气辞职只是辞的人吃亏，被辞的职位漠然不痛不痒；人不肯坐椅子，苦了自己的腿，椅子空着不会饿，椅子立着不会酸的。不过椅子空得多些，可以造成不景气的印象。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:4547-4549</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《遇见未知的自己》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/03/14/run-into-the-unkown-myself-readnote/"/>
    <updated>2014-03-14T07:03:29+00:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/03/14/run-into-the-unkown-myself-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“所以呀，记住，管好自己的事最重要。”老人提醒她，“为我们的亲人担心，其实是一种不负责任的加害行为！”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1191-1192</p>

<hr />

<blockquote><p>无论你多么爱他，多余的担心就是最差的礼物，不如给他祝福吧！</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1217-1218</p>

<hr />

<blockquote><p>思想来来去去，却影响不了内在的我。我有思想，但我并非自己的思想</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1276-1276</p>

<hr />

<blockquote><p>我们的思想总是在过去和未来，但我们的身体和呼吸却永远是在当下的</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1661-1662</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>当你真心想要一样东西的时候，你身上散发出来的就是会吸引那样东西的那种振动频率，然后全宇宙就会联合起来帮助你得到你想要的东西</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2086-2087</p>

<hr />

<blockquote><p>所有的人、事、物都是你内在的投射，就像镜子一样地反映你的内在</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2206-2207</p>

<hr />

<blockquote><p>该是你展翅高飞的时刻了。我看到你的成长、茁壮，心中有无比的喜悦。记得，要把你的祝福跟所有的人分享，因为分享就跟感恩一样，分享出去的越多，你回收的就越多。又到我云游四方的时候了，临走前我送你一句话，记住——亲爱的，外面没有别人，只有你自己。 所有的人、事、物都是你内在的投射，就像镜子一样地反映你的内在。当外境有任何东西触动你的时候，记得，要往内看。看看自己哪个地方的旧伤又被碰触了，看看自己有哪些阴影还没有整理好。不要浪费能量在那些外在的、不可改变、不可抗拒的东西上。先在内在层面做一个调和整理，然后再集中精力去应付外在可以改更的部分。 记得，每个发生在你身上的事件都是一个礼物，只是有的礼物包装得很难看，让我们心怀怨怼或是心存恐惧。所以，它可以是一个灾难，也可以是一个礼物。如果你能带着信心，给它一点儿时间，耐心、细心地拆开这个惨不忍睹的包装外壳，你会享受到它的内在蕴含着丰盛、美好，而且是精心为你量身打造的礼物。 祝福你，孩子。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2213-2223</p>

<hr />

<blockquote><p>我们从小到大，都有一个意识，那个意识在你小时候有记忆以来，就一直存在，陪着你上学、读书、结婚、工作。所以，有一个东西，在我们里面是一直没有变的，尽管我们的身体、感情、感受、知识和经验一直都在改变，但是我们仍然保有一个基本的内在真我，作为目睹一切的观察者。 这个内在真我不会随你的身体而生，也不随着死亡而消失，它可以观察人世百态，欣赏日出月落，云起云灭，而岁月的流转，环境的变迁，都不会改变它。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:443-447</p>

<hr />

<blockquote><p>“我们失去了与真我的联结，但人类还是得要有‘自我感’，于是我们向外发展，认同于我们的身体、情绪、思想和角色、身份等，而一般人所谓的‘小我’、‘自我’（ego）于焉产生，汲汲追求外在的、物质的东西，以寻求满足。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:493-495</p>

<hr />

<blockquote><p>我们自以为可以操控我们的生活，做出自由的选择，但实际上，我们是一部自动化制约模式下的机器，很多时候身不由己</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:770-771</p>

<hr />

<blockquote><p>你不是你的工作，你不是你的表现，你不是你的成功，也不是你的失败。这些外在的东西，丝毫动摇不到你那个内在的真我，看清楚小我的虚假认同！</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:874-875</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote/"/>
    <updated>2014-03-02T15:52:00+00:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/03/02/colorless-tsukuru-tazaki-and-his-years-of-pilgrimage-readnote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>长相是端正的，尽管时常被人夸奖，但那也只不过是在“没什么特别破绽”范畴中。他自己看着镜子的脸时，时常会感觉到一种无可救药的乏味。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:118-119</p>

<hr />

<blockquote><p>“其实想想，这也挺不可思议的呢。”沙罗说道。“你不这么觉得么？我们基本上可以说生活在一个冷漠的时代，身边却充斥着那么多无关的他人的信息。只要你有意，轻而易举的就能得到那些信息。但实际上，我们其实并不认识他们。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:1316-1318</p>

<hr />

<blockquote><p>作觉得，大概。我是毫无内容的一个空虚之人。但也正因为是空荡荡的，就算一段时间也罢，总有人为了这份空缺而来，就像在夜间活动的孤鸟，找一处无人住的阁楼当做白天安全的休憩处那样。鸟儿们好像很喜欢空旷静默而昏暗的空间。这样的话，作倒应该庆幸自己的空虚了。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2379-2381</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>的确是这样啊，作一边啜着红酒一边想着。不仅仅是和别人解释，就连向自己解释也很难做到。如果勉强去解释清楚的话就会生出谎言来。不管怎么样到了明天，很多事情应该会比现在明朗很多。现在只要静候即可。就算没能弄清楚，那也有何不可呢？那是没办法的事啊。缺乏颜色的多崎作只要继续这么欠缺着颜色地活下去就可以了，这并不会给任何人添麻烦。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:2523-2526</p>

<hr />

<blockquote><p>“我也好你也好，我们都这么活下来了。而活下来的人有其活下来的人应尽的责任。那就是，尽自己所能好好的活下去啊。就算很多事情都有所遗憾也罢。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3108-3109</p>

<hr />

<blockquote><p>沙罗说对自己抱有好感，这大概是真的吧。但在这个世上很多时候，仅仅有好感是不够的。人生是那么漫长，有时会过分的残酷，有些情况也会需要牺牲者，那样的角色必须要有人去担当。而人的身体被做成那么脆弱而易受伤，一割破便会流血的。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3561-3563</p>

<hr />

<blockquote><p>他静下心 ，闭上眼睛睡著了。意识的最後尾灯，像逐渐远去的末班特快列车般 ， 一边徐徐加快速度一 边逐渐变小，被吸进夜之深处消失了。只剩下穿过白桦树林的风声。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:3582-3583</p>

<hr />

<blockquote><p>“就算把记忆封存在一个地方，就算已经尘封在深处了，但无法消去那段带给你的历史啊。”沙罗直视着作的双眼说道。“你要记住这一点为好。历史是既无法消去，也无法重写的东西啊。因为要改变历史的话等同于把你自身的存在杀死一样。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:385-387</p>

<hr />

<blockquote><p>疏远与孤独像是变成了延绵几百公里的电线，被一台无形的巨大绞车紧紧地搅动着。通过这条被拉紧的电线，不分日夜的传送来难以辨听的留言。那寸断的声响像是穿过树林间的猛烈疾风一般，一阵一阵的刺激着作的耳膜。</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:39-41</p>

<hr />

<blockquote><p>“记得有人曾说过，思想像胡须,不成熟就不可能长出来。”作说“虽然不记得是谁说的了。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:522-523</p>

<hr />

<blockquote><p>“无论什么事都一定有框架这种东西。思考也一样。虽然不会害怕一个一个的框架，但会畏惧打破框架。为了变得自由，最重要的是打破框架。人生中重要的事物大多有两面性，就像对框架的敬意与憎恶。我只能说得出这些。”</p></blockquote>

<p>-At Kindle page:652-654</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《不安的生活》读书笔记]]></title>
    <link href="http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/%3C%3Cbu-an-de-sheng-huo-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-12T14:29:00+00:00</updated>
    <id>http://minejo.github.io/blog/2014/02/12/<<bu-an-de-sheng-huo->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在心理学上，并不是发生了坏的改变压力才增大，而是只要有改变就有压力。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 509-509. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>安全感离不开秩序感。所谓秩序，就是知道事情有一定之规，有准则，有公平。相信秩序存在，我们才可能感到安全。有安全感的人才会耐心等待；有安全感的人才会选择合作而不是你死我活；有安全感的人才会相信双赢。而在一个秩序不受尊重的环境中，没有人会感到安全。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 530-533. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>可是，绝大多数中国人是无法移民的，必须生活在我们自己营造的环境里。环境的好坏与国家的贫富无关，而是人心、欲望的投射。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 776-777. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<!-- more -->


<blockquote><p>奢侈品的民主化貌似正义，实际是资本主义玩的最大计谋，它利用的好像是我们对平等的渴求，对好生活的向往，其实是我们最深层的虚荣和不愿意做自我选择的懒惰。所</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 996-998. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>科技发明的目的是让我们的生活变得更easy，但同时它正在反作用于我们。反作用的代价就是：对于稍许复杂一点儿的事，无论我们有无兴趣，我们都开始拖延。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1702-1704. Accessed: 2/7/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>一个人总是一个社会人，你不可能就是荒岛上的鲁滨逊，你要是在社会里面得不到幸福，那就没有幸福了。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1922-1923. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>我觉得，人不可能没有主观，可是慢慢在旅行里面，修正自己的偏见跟主观，才是好的旅行。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1968-1969. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>旅游不只是看，更是找到自己内在最美的东西。外在的风景，其实是你自己的心情。所以壮游绝对不只是向外的观察，而是向内的反省。</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 1975-1977. Accessed: 2/10/2014</p>

<hr />

<blockquote><p>放弃就是放慢自己的脚步，消除内心无止境的欲望。佛经上说，世间诸般苦痛中，有求不得苦。既然不想吃那些苦，那就不求。不求先得无欲，欲望减少了，你再看看自己的脚步，是否慢下来了？既然每个人的终点都一样，你又着什么急？</p></blockquote>

<p>-何力, 不安的生活. Kindle Edition. loc. 2569-2571. Accessed: 2/11/2014</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
